如果村屋想裝太陽能

我朋友屋企長期陽光普照
想嘗試下安裝太陽能發電
但上網睇又搵唔到相關公司（中電有個評估，但唔知係咩）
得淘寶有得買太陽能板
有冇巴絲用緊太陽能

佢屋企係想用黎供電比魚池，燈果類非必需用電

上youtube搵教學
再去淘寶買料

加油

有睇YouTube 好似好易
但始終想睇下有冇人試過淘寶黎用同有冇推介

冇師兄有用太陽能？

我都想整個比屋企個露台燈,一到夜晚就自動開燈
接駁方法係唔係 太陽能板>控制器>電池>燈
想問一問太陽能板要幾大塊先夠用,同埋電池容量要幾大先可以令支燈由夜晚著到天光
有無電工巴打有經驗

我都想整
大約要幾錢

豬西都可以上樹

中電有個太陽能評估服務
可以APPLY試下
[url]
[/url]
但我想話做價唔平, 幾萬到十幾萬不等
有排先回到本
同埋有關電力既野, 唔好靠淘寶.............
尤其是牽涉到供電既問題

我睇淘寶佢地D太陽能板/控制器駁接電線都無話咩防水設計
咁戶外用一落雨會唔會電撚死

幾十萬啦

唔知Elon Musk間solarcity收得貴唔貴
幾廿萬搵鬼人裝咩

我想推個燈泡仔發光姐咁都要10幾萬

理論上黎講
裝完太陽能板就要將相關既電線接落個converter 將DC power轉做AC power
再將個output cable 接落你屋既電箱派電出去，如果多左出黎個電就可以賣番比utility company

Sor for 1999

其實有得簡單計一計既
Assume:
Solar power = 1000 W/m2
假如一塊2m2既 PV panel
日照時間係12 hr
咁塊板produce 左既電力大約係 =1000*2*12=24kWh

太陽能板 加電池 都得

工程巴過路

太陽能板有好多種，但係全部既效能都好低
最靚同最貴應該只有20%轉換率
其次，太陽東起西落，日照角度會唔同
往往你只係兩三個鐘係最高效能
太陽能系統產生出黎既電需要用電池儲起佢備用
再用變頻器轉換成220v/50hz
由控制器選擇用市電定電池供電

太陽能系統回本期需要十年以上
但係你成套設備好難用得到十年

利申:9up, 有錯勿屌

基於安全(獨市)問題，香港電力供應商唔容許你多餘既電派入電網

最後建議裝太陽能熱爐會實制啲

呢個好難做 . 要計loading . 同埋個熱水爐好大個 .

之前幫emsd係監獄同公共浴室 整太陽能

如果樓主只係一兩個燈泡 . 淘寶野都得

其實唔難

太陽能板

inverter

電池

controller

應該都差唔多搞掂

係咪講緊玻璃管果隻

鴨記買過個朝早太陽能儲電 夜晚有人係到就會著

本就肯定回唔到架喇
買d細板整d庭園燈當係生活態度都還可以

唔係咁易架 葉師傅

有咁既心已經好好

不過唔好預家電啦 自己整下電路 直出細DC 可能玩樂性會高啲

可以玩下路軌細車仔 細既smart home device...

靠令自己開心當回本啦

我朋友屋企有淘寶花園燈
放係到 早上曬太陽 晚上自動開
就係因為見到唔錯 佢先想應用多d
我見淘寶都有類似工能既牆燈
你可以搵下

其實係想供魚池同假山既水泵用
見淘寶有一體式由dc-ac
又有三腳頭 都係一千頭左右
所以想試下
但今日又睇左好多資料
好似話粒電池好易玩完
如果要經常換電池
計落好似都唔係好抵 而家都仲諗緊

直接出12V直流電LED粒咪得囉。

用12or24v dc泵咪得

洗乜dc-ac

講到明只係for燈，唔洗inverter 啦

係犯法既 係香港你一定要買中電港燈既電

咁你部計數機都犯法啦

講緊normal supply
D入電池玩具理撚得你

留名學野

邊條法例？

吊 咁簡單既野
講到萬幾十萬
連登小學雞見識少到

買d幾十蚊既太陽能燈咪得
冇光就會開燈

計過全屋電投資真係要10幾萬先得, 最貴唔係太陽能板, 係電池先最貴, 仲要2,3年又要全部換晒, 3年又10萬, 要慳真係唔係慳到好多, 仲有想過係車頂裝太陽能板, 1m x 1.5m咁大, 只係夠部notebook既用電, 仲係只係ULTRABOOK.

你成個屋頂裝晒太陽能板, 我估只係夠燈+1部電視+2,3部風扇就得, 仲要搵成百尺地方放電, 唔好玩啦

使鬼咁複雜
早排淘左堆燈，盞燈有埋太陽能板，有物件感應，光感或者長開3種模式，舊電夠你天黑開到天光，都唔使一舊水

你推下部電視睇下? 成屋電器呀, 你不如講1舊水唔洗既推得快過TESLA

on99，回唔到本，盡量用電啦

如果純粹魚池、花園燈，買果d唔使駁電既都得，
不過你魚池似乎係必須有電？

鴨記大把呢d，會幫你裝埋

做咩啫你，我回應人哋要露台燈，你推咩tesla
我只不過佢露台燈直接去買，唔使自己搞咁煩

魚池有裝飾用既流水牆同燈 諗緊就係呢d非必需既泵同燈用太陽能 就算唔開都唔會影響d魚

不過而家諗住買套平既 睇下推唔推到個泵一晚

其實都有想玩下既成份

如果用獨立電器，就唔好駁泵，
一陣無咩太陽，你池魚係咁先
如果燈呢d可有可無既可以用太陽能，花園燈買果d motion sensor幾百蚊有支，唔使駁電，就咁綁上條柱或者牆身就得，效果幾好，但你要長開的話基本上粒電頂唔到

都要架

魚池係露天？